---
title: >-
    شمارهٔ ۲۲۳
---
# شمارهٔ ۲۲۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ایمن نباشد عاشقی در کویت از تیغ ستم</p></div>
<div class="m2"><p>با آن که دارد ایمنی صیدی که باشد در حرم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مهر رخت خلوت گزین آنجا که بنایی جبین</p></div>
<div class="m2"><p>پیدا که خورشید از زمین آنجا که بگذاری قدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گاهی از آن صفر دهان گاهی از آن موی میان</p></div>
<div class="m2"><p>داری وجود عاشقان معدوم از چندین عدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بستان حسن نیکوان آرد نهالش کام جان</p></div>
<div class="m2"><p>عشق تو در آن بوستان نخلی ست بارش رنج و غم</p></div></div>